
Примерная программа
===================

*Знакомство с синтаксисом.* Функции, объявление и вызов. Арифметические операции. Функции высшего порядка. Лямбда-функции. Функции нескольких аргументов, каррирование как возвращение функции. Рекурсия. Сопоставление с образцом. Охранные выражения. Инфиксные функции. Префиксный вызов инфиксных функций, инфиксный вызов функций. Элементарные типы данных: Bool, Int, Integer, Double.

*Типы данных.* Объявление типов. Сопоставление с образцом. Синтаксис записей. Синонимы типов.
*Списки.* Пример АТД списка целых чисел. Параметризованные типы. Сопоставление типов. Пример АТД (произвольного) списка. Списки, реализованные в Haskell. Сопоставление с образцом.

*Практика работы со списками.* Самостоятельная реализация filter; map; foldr; foldl; foldr1, foldl1. Кортежи. fst, snd

*Сумма и произведение типов.* Пара как произведение типов. Either как сумма типов. Самостоятельная реализация функций из Data.Either. Maybe как 1 + тип. Реализация функций из Data.Maybe.

_Семестровая 1._ Реализация бестипового лямбда-исчисления.

_Семестровая 2._ Реализация проверки типов в лямбда-исчислении с простыми типами.

*Бесконечные структуры данных, ленивость.* Бесконечные списки, примеры.

*Практика работы с функциями (опционально).* Реализация множеств функциями `a -> Bool`. Реализация кода Морзе функциями.

*Функторы, аппликативные функторы, монады.* Функторы. Законы функторов. Аппликативные функторы. Законы аппликативных функторов. Монады, Законы монад. Сахар do.

*Парсинг в аппликативном стиле.* Парсер как `String -> Either Error [(a,String)]`. Экземпляры классов Functor, Applicative. Экземпляр класса Alternative. Реализация парсера простейшего языка.

